\documentclass[a4paper]{article}

%% Language and font encodings
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

%% Sets page size and margins
\usepackage[a4paper,top=3cm,bottom=3cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

%% Useful packages
\usepackage{amsmath}

\title{Examen}
\author{Achim Vandierendonck}
\date{2011 - 2012}

\begin{document}
\maketitle

\section{Theorie}
\begin{enumerate}
	\item Een systeem vormt een signaal $x(t)$ om tot $y(t)$, hoe kan je testen of dit systeem LTI is? Hoe kan je het impulsantwoord schatten? (2 punten)
	\item De band van een banddoorlaatsignaal is gelegen in $10kHz<f<11kHz$. Dit signaal is gesampled aan $f_s = 2kHz$. Kan dit signaal perfect gereconstrueerd worden, en zo ja: hoe? (3 punten)
	\item Je hebt een driehoeksignaal met basisfrequentie ongeveer F=2kHz. De fourierreekscoëfficiënten zijn hieronder gegeven. Je wenst aan de hand van de DFT na te gaan hoe correct dit signaal is. Daarvoor gebruik je enkel de 10 belangrijkste componenten. (5 punten)
	\begin{itemize}
		\item $X(2k) = 0$
		\item $X(2k+1) = \frac{1}{\pi^2} * \frac{1}{(2k+1)^2}$
	\end{itemize}
	\begin{enumerate}
		\item Wat is de laagste samplefrequentie waarvoor aan het Nyquist-criterium voldaan is, als $f_s$ een veelvoud moet zijn van $16kHz$.
		\item Je wil een anti-aliasing filter maken voor een Cauer venster. Waaraan moet dit filter voldoen om een relatieve fout te beperken tot 1\%.
		\item Van de basisvensterfuncties (gegeven: rechthoekig, hamming en hanning en de gegevens van tabel 7.1) kan hier enkel het Hanning venster gebruikt worden. Waarom?
		\item Waaraan moet N voldoen om de afwijking ten gevolge van samplepositie klein te maken.
		\item Welke andere fenomenen introduceren afwijkingen en hoe kan je deze tegenwerken, leg uit.
	\end{enumerate}
	\item Bij het RLS algoritme is de te minimaliseren kostfunctie gegeven door vergelijking \ref{eq:kostfunctie}. Je hebt een aantal experimenten met verschillende $\lambda$ gedaan. Hoe kan je op basis van de experimenten een goeie $\lambda$ selecteren. (3 punten)
	\begin{equation}
		E(n) = \sum_{i=-\infty}^n{\lambda^{n-i}[x(i)-x_p(i|n)]^2}
		\label{eq:kostfunctie}
	\end{equation}
\end{enumerate}

\section{Oefeningen}
Ontwerp een FIR filter dat zo goed mogelijk een gegeven transferfunctie $H_{id} = jG_{id}$ benadert.
$G_{id}$ is gegeven door:
\begin{itemize}
	\item $G_{id}(fTs)=\sin{2\pi fTs}$ voor $|fTs-1/8|<1/48$ en $|fTs-3/8|<1/48$
	\item $G_{id}(fTs)=0$ in de intervallen (0, 1/16), (3/16, 5/16), (7/16, 1/2)
\end{itemize}

\noindent Voor de benaderde G geldt:
\begin{itemize}
	\item In de doorlaatband: een relatieve afwijking van +d in het centrum, en -d aan de rand.
	\item In de doorlaatband is G monotoon dalend vanaf het centrum naar de rand
	\item In de stopbanden: $G(fTs) < 0.05*\sin{2\pi fTs}$
	\item In $fTs = 1/4$ geldt: $G(fTs) = -0.05$
\end{itemize}
\paragraph{Vragen}
\begin{enumerate}
	\item Teken het gabariet waaraan G moet voldoen. (voor $d=0.05$).
	\item Geef de algemene vorm van de transferfunctie van $G(fTs)$, met zo weinig nog nader te bepalen parameters
	\item Maak (zonder de exacte transferfunctie te berekenen) een schets van het polen-en-nullen-diagram.
	\item Schrijf vergelijkingen op waarmee alle parameters in $G(fTs)$ bepaald kunnen worden (zonder op te lossen).
\end{enumerate}

\end{document}